const data = [
    {
      question: "O que é Vanilla JavaScript?",
      options: [
        "JavaScript puro",
        "Uma biblioteca JavaScript",
        "Um framework JavaScript",
        "Um compilador de JavaScript",
      ],
      answer: "JavaScript puro",
    },
    {
      question: "Com qual instrução declaramos uma constante em JavaScript?",
      options: ["const", "let", "var", "define"],
      answer: "const",
    },
    {
      question: "Qual dos tipos de dado a seguir não existe em JavaScript?",
      options: ["string", "number", "boolean", "float"],
      answer: "float",
    },
    {
      question: "Qual dos métodos a seguir seleciona um elemento?",
      options: ["querySelector", "parseInt", "sort", "reduce"],
      answer: "querySelector",
    },
    {
      question:
        "Qual destas propriedades da a quantidade de elementos de um array?",
      options: ["qty", "length", "items", "index"],
      answer: "length",
    },
    {
      question: "O que é hoisting em JavaScript?",
      options: [
        "Uma técnica de elevação de peso no desenvolvimento web",
        "O nome de uma biblioteca JavaScript popular",
        "O comportamento de mover declarações para o topo do escopo durante a compilação",
        "Um método de ordenação de arrays em JavaScript",
      ],
      answer: "O comportamento de mover declarações para o topo do escopo durante a compilação",
    },
    {
      question: "O que é uma closure em JavaScript?",
      options: [
        "Uma função que fecha a aplicação",
        "Uma estrutura de controle de fluxo",
        "Um tipo de dado primitivo em JavaScript",
        "Uma função que mantém seu escopo léxico, mesmo após sair desse escopo",
      ],
      answer: "Uma função que mantém seu escopo léxico, mesmo após sair desse escopo",
    },
    {
      question: "O que é AJAX em JavaScript?",
      options: [
        "Uma biblioteca JavaScript para criar animações",
        "Uma técnica para criar jogos online em JavaScript",
        "Uma abordagem para fazer requisições assíncronas ao servidor",
        "Um padrão de design para criar páginas web estáticas",
      ],
      answer: "Uma abordagem para fazer requisições assíncronas ao servidor",
    },
    {
      question: "Como se faz comentários de uma linha em JavaScript?",
      options: ["//", "/* */", "<!-- -->", "##"],
      answer: "//",
    },
    {
      question: "Qual é a diferença entre '==' e '===' em JavaScript?",
      options: [
        "Nenhuma, ambos são operadores de igualdade idênticos",
        "'==' verifica igualdade de valor, '===' verifica igualdade de valor e tipo de dado",
        "'===' verifica igualdade de valor, '==' verifica igualdade de valor e tipo de dado",
        "São operadores diferentes e não podem ser usados juntos",
      ],
      answer: "'==' verifica igualdade de valor, '===' verifica igualdade de valor e tipo de dado",
    },
    {
      question: "Qual é o operador lógico 'OU' em JavaScript?",
      options: ["&&", "||", "!", "=="],
      answer: "||",
    },
    {
      question: "O que é um callback em JavaScript?",
      options: [
        "Um tipo de erro comum em JavaScript",
        "Uma função que é passada como argumento para outra função e é executada posteriormente",
        "Um objeto usado para armazenar dados temporários",
        "Uma função que chama a si mesma recursivamente",
      ],
      answer: "Uma função que é passada como argumento para outra função e é executada posteriormente",
    },
    {
      question: "Qual é a função do método 'map' em arrays em JavaScript?",
      options: [
        "Mapear uma localização geográfica em um mapa",
        "Modificar todos os elementos de um array e criar um novo array com os resultados",
        "Verificar se um elemento existe em um array",
        "Ordenar os elementos de um array em ordem alfabética",
      ],
      answer: "Modificar todos os elementos de um array e criar um novo array com os resultados",
    },
    {
      question: "O que é JSON em JavaScript?",
      options: [
        "Um método para juntar strings em uma única string",
        "Uma função para adicionar elementos a um objeto",
        "Uma notação para estruturar dados no formato de objetos literais",
        "Um método para converter números em strings",
      ],
      answer: "Uma notação para estruturar dados no formato de objetos literais",
    },
    {
      question: "Qual é o operador ternário em JavaScript?",
      options: ["?:", "+-", "<>", "==="],
      answer: "?:",
    },
  ];
  
  export default data;